李家超：過去10個月沒有人因為執法而死亡，證明香港警隊克制及恰當

保安局局長李家超18日表示，絕對不擔心美國及其他國家制裁本港，以及拒絕為本港警隊培訓，又表示會與內地相關單位進行涉及國家安全的培訓。

李家超接受鳳凰衛視專訪時表示，培訓屬互利性質，以往香港警隊有向外國執法部門提供培訓，香港的能力享有美譽，不少香港警員於聯合國、國際刑警的訓練之中擔任教官，或於地區組織主辦培訓計劃，即使警隊不跟某一方培訓，也可以與其他人培訓。他說，內地的科技能力屬世界前列，絕不擔心制裁會影響購買裝備的工作。

李家超指出，過去10個月，有人對香港警隊的惡意宣傳很厲害，亦有部分香港人勾結外國攻擊香港警隊。而外國的宣傳中，對暴徒的暴力及違法行為視而不見，有本港及外國媒體並不多提及有暴徒放火燒人，以及有長者被磚頭擊中身亡。

他強調，本港過去10個月沒有人因為執法而死亡，但外國執法部門處理同類事情時，每次都有人死亡，證明香港警隊克制及恰當，認為沒有一個地方可以達至如此程度。

12名港人早前涉嫌潛逃台灣時在內地海域被廣東海警截獲，並被深圳市公安局鹽田分局採取刑事拘留強制措施。李家超此前回應指，特區政府不希望外地司法管轄區干涉特區執法，因此會尊重、並不會干預其他司法管轄區的執法。他並指，警方會與內地機關繼續聯繫，了解案件發展，入境處亦會與被捕者家屬保持聯絡及跟進事件。

http://www.hkcd.com/content/2020-09/19/content_1216424.html

又呢個logic?
過去10個月沒有警察因處理示威而死亡，證明香港示威克制

壓尖沙咀頸死又唔計？

點會無人死過

尖沙咀壓頸死又唔計？

人地警察指鹿為馬就基本啦

留意返，佢講「10個月」而唔係「自古以來」。
咁而家 9月 19日，減 10 個月係... 11月 19日以來咋，冇包 609 612 721 831 101 1111.

What 7 u say ?

執法冇人死，係因為死嘅都係因為私刑

咁就好 美帝實郁曬你班狗

條友講完自己唔笑㗎喎

李家超落地獄

過去十個月無，即係十個月之前有？

挑

周同學擺明係黑警殺既！

坐大飛死左果班海關？

本港過去10個月沒有警察因為示威而死亡，但外國民眾發動同類事情時，每次都有警察死亡，證明香港示威者克制及恰當，認為沒有一個地方可以達至如此程度。

的士司機遭警箍頸後不治裁非法被殺
遺孀向警務處長索償

警員6年前拘捕一名的士司機時，疑使用過度武力將司機制服及押上警車，司機最終全身癱瘓臥牀近一個月後不治。死者家屬事後入稟向警務處長索償，死因庭並就事件展開死因研訊，最終裁定司機死於不合法被殺。索償案今（26日）在高院提訊，事件原告一方指出，警務處長一方至今未有承認法律責任；又透露死者遺孀確診患癌，形容事件對她帶來許多壓力，希望事件盡快解決。

原告為死者陳輝旺（終年65歲）的遺孀和遺產代表人李少娟，被告為警務處長。聆案官今在庭上透露，審訊預計需時14天，建議原告一方減省部分證物，例如以謄本代替在庭上播放死因研訊的審訊內容。案件押後至明年2月5日再訊。

原告一方在庭上表示，已接觸部分證人，當中有救護人員表示願意到庭作供，惟仍需取得上司的同意；又指被告至今未有承認法律責任；並透露死者遺孀確診患癌，目前需接受治療，事件亦為她帶來許多壓力，希望事件盡快解決。

死因庭的陪審團早前以3比2裁定，死者死於不合法被殺，即同意當時涉箍頸的警員誤殺司機。涉對死者箍頸的警員林偉榮早前入稟申請司法覆核，要求撒銷死因庭裁決，再為死者舉行死因聆訊；以及是次覆核有結果前，禁止律政司採取任何進一步檢控行動。司法機構網頁顯示，上述覆核案件目前未有排期審訊。

周梓樂。

過去十個月沒有警員因為示威而死亡，證明示威人士十分克制

周梓樂

on9

其實冇可疑嗰啲就仲可以俾黑警不了了之
呢單傳媒報晒出嚟冇得否認啦掛？

簡單啲咁講：外國示威一早有狗死咗啦，點會好似香港咁克制

堆浮屍 跳樓案

大家唔好比條撚樣偷換概念
重點從來唔係有無打傷/死人
呢班人類渣滓社會垃圾嘅罪行係
非法 過份 濫用法律所賦予嘅武力(eg 811 831) 即係酷刑
面對違法事件故意不作為(eg 721) 即係瀆職
串謀黑社會無差別襲擊平民 即係恐怖襲擊
仲有包庇犯左上述罪行嘅同夥
等等等等
如果有打死人 就犯多條謀殺
無死人不等於無罪
完

呀仲有
李家超係受美國OFAC制裁人士
與非洲惡名昭彰嘅殺人犯 恐怖分子齊名
用香港法庭嘅講法
佢並非誠實可靠 所作出嘅論述不應給予任何比重

冇人因爲執法而死亡唔係工作基本嚟嘅咩？幾時變咗KPI?

講撚到好似殺人係應該 唔死係手下留情咁CLS

較破盲點

突

當佢殺人嗰一刻
佢就係休班警
唔算執緊法

屌你老母語言偽術姐
邊個唔識?

邊有喎
明眼人一睇就知係救護車阻礙警察救援

南亞果個唔係?

召喚BLM

冇錯呀，佢地眼中係打曱甴咋嘛，示威者邊係人

珍

過去10個月沒有任何一名狗官、奶共畜死於不幸，證明香港人大多善良和克制

仲有陳彥霖呢？

無人死係你地好彩咋仆街 差5cm就射中心臟 係謀殺呀屌你老母

為左每個月果幾十萬人工，真係乜得up得出

但好多示威者記者永久傷殘
無一隻狗重傷過

BLDM

They called it ‘Black subject ‘

南京同64都無死過人

無死過人唔代表個武力係合理

呢班仆街真係癲撚咗

有記者呀.jpg

比人our focus 左好耐

哦！唔通殺左人又同你講啊

打盲人唔計?

死左好多人啵

港共第一次係講無直接死亡

再者當場執法無死，事後拉返狗屋打死仲算唔算執法

執法期間

便衣私刑打死人唔計？

李家超當南亞人唔係人
公然種族歧視

正解，唔好比佢個撚樣偷換概念

佢話冇

即係有

國際通緝犯根本無資格治港

用死人做標準

死左變浮屍當睇唔到，點證明唔係黑警做?

唔係現場死，所以唔計

全部都係跳樓同跳海自殺。

恐怖分子：無人死，只係訓左覺

過去10個月無, 係咪即係認左831有?

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

過去10個月沒有警員因為執法而死亡，證明香港示威者克制及恰當

因為唔係執緊法嗰時死 明白了

屌你老味

要打到無人死先叫唔克制

乜撚野logic黎

文法錯左

應該話要打到死左人先叫唔克制

唔死人唔代表係咩一回事
到時死咗人 你又會話死一兩個，甚至獨裁國家死幾萬人，或者相對歐美來講黑警好克制
屌跟本你講埋佢啦比卡超

唔係執法時呢